《失落於雅夸的少女》擁有冰藍色的頭髮和眼睛，她，是誰？

這是一個水世界 - 雅夸。這裡有700多個國家，約200億雅夸琳（地球稱之為人），這裡的雅夸琳大部分在水中生活，但他們沒有像魚類一樣的鰓和鱗，而是擁有與人類般的皮膚。與地球不一樣，雅夸沒有分四季，只有兩期，分別是炎夏期和暖春期，因為這裡的溫度最少也達攝氏200度，所以這裡沒有寒冷，只有溫暖及炎熱。最不可思議的是，雅夸沒有科技，沒有技術，一切都只使用一種人類遙不可及的技巧-魔法！

第一章：冰洞裡的艾絲

~創世後1020年~

這天，Dr.尼芬尼爾與他的考古團隊正在初步調查一個位於他們所屬的國家 - 古拉斯國邊境的一個冰洞古蹟。
「嗚哇！Dr.，我好像碰到一些柔軟的東西......」 考古團隊的一員 - 湯馬斯突然驚吼道。然後，他把力量凝聚至右手，向那團柔軟的東西施展亮光魔法。一看，竟然有一個目測四、五歲，髒兮兮的幼女躺在古蹟中的冰床上，他們看得非常入迷，因為她的頭髮顏色竟然異於常人。不同於其他雅夸琳水藍色的頭髮，她的頭髮是閃亮的冰藍色，美麗極了！
「為什麼會有一個那麼小的女孩子......？難道是與父母走失了嗎？這裡那麼偏僻，把她留在這兒是很危險的。」考古團隊裡唯一的女性 - 伽瑪說道。
考古團的所有人都把頭轉向Dr.尼芬尼爾，等待這位團長的進一步決定。這時，Dr.尼芬尼爾開口說話了，「我們不能留著一個小女孩孤身一人躺在這個了無人煙的地方！這樣吧，我們對這個冰洞古蹟的調查最少也需要五天時間才完成，我們就輪流守護她，直到調查完畢為止吧！希望這段期間，她的家人會來帶她走。」，他是一個很有同情心的人，踩死一隻螞蟻也會傷心整天，團員們都明白這樣的決定是他的正常發揮。
團長的左右手 - 諾亞不悅了，因為他極為討厭小孩子，「哼！我們來的目的是考察，為什麼還要我照顧孩子？如果是Dr.格基的話，他肯定不會做這些無聊的事情。」
Dr.格基是Dr.尼芬尼爾的爸爸，即考古團的前團長，他早已在三年前離世，而他的離世一直都是Dr.尼芬尼爾的最大遺憾。從小，Dr.格基都對他的兒子表示他最大的夢想不是什麼功成名就，而是親眼看見自己的兒子繼承他的團長一職。然而，夢想達不成，他早在42歲那年英年早逝了。
「我的父親心地善良，才不會放著一個小女孩在這種地方不管呢。」，Dr.尼芬尼爾鼓起臉頰，氣呼呼的答辯，「我看是因為你不喜歡小孩才會這樣說吧，我很了解你的！」
除了新人伽瑪外，考古團的眾人從八年前就開始一起穿梭全國考察古蹟，大家都十分了解諾亞的脾性，他不只是討厭小孩，他還害怕與小孩相處。他覺得小孩子非常麻煩，不能自我控制情緒，還會添亂，「那你們自己照顧她，我可不幹這事兒。」，諾亞攤開雙手說道。
所以，除了諾亞之外的成員在接下來的時間輪流在冰床旁守護著熟睡的小女孩，以及繼續展開調查工作。

********************

就這樣過了七天，考古團終於完成了對這個冰洞古蹟的初步調查,需要回到位於古拉斯國中央的工作室，但依然沒有雅夸琳來帶走那個女孩。考古團的眾人面面相覷，誰也不知道怎麼辦才好。
「我們......要把她帶回去嗎？」，湯馬斯率先舉起手問道。
「怎麼可能？！第一，我們根本不認識她，把她帶回工作室有著潛在的風險。第二，這樣一來她的家人就沒辦法接回她了。最重要的是，工作室已經有一個小屁孩了，再多一個只會添麻煩！」，諾亞立刻回答。
「你說誰是小屁孩？！」，湯馬斯大吼，「那可是我可愛的女兒！」
兩人誰也不服誰，一副快要打起來的樣子，伽瑪頓時慌了，她用身體擋在兩人之間，好讓兩人不能接觸到對方。
「好啦！鬧夠啦！」平常溫和的Dr.尼芬尼爾一改以往的作風，怒吼一聲，全部人剎那間望向他，「咳咳......抱歉，聽我說，你們忍心把那麼瘦小的小女孩留在這個伸手不見五指的冰洞內嗎？而且，正常的父母決不會把自己的女兒獨自留在這麼偏僻的地方。再者，就算她的家人把她接回去了，也不能確定他們不會再次把她留在危險的地方。」
說罷，Dr.尼芬尼爾走向冰床，抱起那瘦弱的女孩。突然間，女孩微微動了，她張開眼睛，眾人再次看得入迷了，她的眼睛與她的髮色一樣，是閃閃發亮的冰藍色，就像是擁有魔法力量的冰石一樣美麗動人！可惜的是，她的眼神裡充滿著驚恐。
恢復狀態後，Dr.尼芬尼爾小心翼翼地問了女孩一系列的問題，然而女孩的答案都是......
「我們沒有惡意的，請問妳叫甚麼名字？」
「我......不知道......」
他懵了。
「那......妳的家人在哪裡？」
「不知道......」
他又懵了。
「那妳住在哪裡？古拉斯國嗎？」
「也不知道......」
他仿佛意識到什麼，但也繼續問。
「妳記得妳為什麼會在這裡嗎？」
「不記得了......」女孩的眼神從驚恐變為困擾，但她感覺到眼前這個人並不是壞人，所以稍微卸下了防備。
Dr.尼芬尼爾明白這個小女孩是失憶了，便更加堅定了他帶女孩回工作室的念頭，他看著諾亞道，「我決定帶她回工作室，這是團長的命令。」
「你......」諾亞氣炸了，卻無異議，「隨便你吧！」
然後，他們便帶著女孩啟程回工作室了。

五天後，Dr.尼芬尼爾考古團終於回到工作室，他們打點好一切後，伽瑪與湯馬斯的妻子 - 貝拉便帶渾身灰塵的女孩到浴室裡去梳洗。
「是個小美女呢！」貝拉一邊喊著，一邊把女孩慢慢拉出來。
一見女孩，眾人再一次陷入嘩然，女孩的皮膚十分潔白，說是白得像雪一樣一點也不誇張，簡直就是天使的化身。白如雪的皮膚，加上冰雪般的頭髮和眼睛，大家都覺得她長大後肯定是個美人胚子。
「好吧！從現在開始，妳的名字就是艾絲（Icy）了。」Dr.尼芬尼爾說。
「艾......絲？」女孩歪著頭，奇怪的重複這剛剛得到的名字。
「是像冰一樣的意思，因為妳的頭髮和眼睛都是像冰一樣的顏色，所以就叫做艾絲了。」，Dr.尼芬尼爾笑了笑，「怎麼樣？喜歡嗎？」
「艾絲......」女孩微笑了，再一次重複著這個名字，似乎十分滿意，「我喜歡！」燦爛的笑容頓時融化了所有人的心，就連諾亞也恍了神。
這時候，一個女孩從貝拉身後探出頭來，「媽媽？這是誰？」，第一次看到工作室裡有她以外的小孩，女孩有點奇怪地問。
貝拉把女孩帶到自己前面，「愛麗絲，這時艾絲，她以後就是妳的朋友了。」，她再轉向艾絲道，「艾絲，愛麗絲是我的女兒，她今年七歲，年紀應該比妳大，妳在工作室的時間她都可以陪著妳哦！」
愛麗絲十分熱情，一把捉住艾絲的手就把她拉去花園玩耍。
貝拉突然眼泛淚光，丈夫湯馬斯立刻問她發生什麼事，「噢，沒事！我只是有點感動而已。」，貝拉回復笑容，繼續解釋道，「因為愛麗絲一直都說希望有一個妹妹可以陪她玩耍，所以我想艾絲的到來一定讓她樂透了！」

frozen?

哈哈差好遠
介紹返，呢個係一個關於一個少女係雅夸（一個水世界）嘅冒險故事
形式有d似少年jump果種，不過唔會太長

隔行排版

Sorry下篇隔返